[罷買] Uniqlo母公司會長：新疆強制勞動問題No Comment

【柳井会長 ウイグル問題答えず】

「政治的なことにはノーコメント」。ファーストリテイリングの柳井会長兼社長は、決算会見で、中国の新疆綿を巡り、ウイグル人の強制労働問題などに関し「人権問題というよりも政治問題であり、われわれは常に政治的に中立だ」と述べた。

【柳井董事長 不回應維吾爾問題】

「對政治事務不予評論」。Fast Retailing(Uniqlo, GU母公司)董事長兼總裁柳井在財報會議上表示，維吾爾族人因中國新疆棉花被強迫勞動的問題，「與其說是人權問題，不如說是政治問題，我們始終保持政治中立。」

正文翻譯(節錄)：

...決算会見の場で、柳井正会長兼社長は記者からの質問にそう繰り返した。中国の新疆綿をめぐり、ウイグル人の強制労働問題や、それに対するグローバルSPA各社の対応が世界中で報道されている。「われわれは全ての工場、全ての綿花（の労働・生産環境）を監視している。（もしも強制労働などの）問題があれば取引は停止している。これは人権問題というよりも政治問題であり、われわれは常に政治的に中立だ。政治問題にはノーコメント」と発言した。...

在新聞發布會上，董事長兼總裁柳井正重複了記者的提問。 維吾爾人的強迫勞動問題以及全球SPA公司對中國新疆棉花的回應都已在世界各地報導。 「我們監視每家工廠和每一種棉花（勞動力和生產環境）。如果存在問題（例如強迫勞動），貿易將中止。這比起人權問題更像是一個政治問題，而我們在政治上始終保持中立。對政治問題無可奉告。」

...20年9月～21年2月期の同社の連結業績（国際会計基準）は、売上高にあたる売上収益が前年同期比0.5％減の1兆2028億円、営業利益が同22.9％増の1679億円、純利益が同5.4％増の1058億円だった。欧米を中心にコロナ禍の影響が色濃い中で、ユニクロの国内事業と中国本土事業の増収増益が大きく貢献。「今も今後もアジアが世界の成長の中心になる。われわれはアジアで圧倒的なナンバーワンになる」とし、アジア各国でのEC強化や、アジアでの実店舗出店を従来の年間40～50店から今後は100店前後に拡大していくと発表した。...

集團20年9月至20年2月的合併財務業績（國際會計準則）顯示，與銷售相當的收入比去年同期下降了0.5％，為12028億日元，營業收入比去年同期增長了22.9％，淨利潤為1,058億日元，比去年同期增長15.4％。 在肺炎疫情以歐美為中心的肆虐下，Uniqlo的國內業務和中國大陸業務為銷售額和利潤的增長做出了巨大貢獻。 他說：「現在和將來，亞洲仍將是全球增長的中心。我們將成為亞洲壓倒性的第一名。」，計劃強化亞洲各國的電子銷售渠道，並將於亞洲的實體店擴大到約100家商店。

Yahoo新聞留言區：

「柳井董事長
我覺得維吾爾問題唔係政治問題，而是人權問題喎。」

「弊喇
No comment即係黑到仆街啦
點解連最起碼既「貴公司係一間持續追求人權保障既企業」都講唔出呢？
不予置評既話實在嚇親人喎

係咪可以解釋為你地都有份壓榨緊維吾爾族人？
已經唔會再買Uniqlo嫁喇
咁既商品我作為人實在接受唔到

明明BBC同CNN已經咁令世界注意到維吾爾問題」

睇完有咩可以做?

○罷買全線Uniqlo中國製產品，如有替代方案全部抵制更佳
○呼籲親友唔好再買Uniqlo中國製產品，每次買衫記得睇產地
○Unlike Uniqlo FB/IG page

好簡單，唔需要comment。有冇用同會唔會繼續用先係問題。

留名等睇抵制uniqlo

我近排去uniqlo，見有d衫越南做

佢唔標清楚亦唔講明係咪仲有用新疆棉, 消費者根本無從fact check
勞動環境惡劣的話又點知佢係咪監管得到

我諗係原料問題，越南做都係用新疆棉

點解日企咁興啲廢老藍絲tone 以為咁講好穩陣好保險 吃屎啦種族滅絕面前保持中立

Uniqlo muji都唔買仲有咩牌子岩毒撚？

好撚垃圾，唔幫襯

個人選擇啦, 即使唔係純中國造但堆日企賺得太多人民幣似乎已經無曬腰骨
仲立志中國加開分店 我覺得倒不如轉去買其他牌子仲好

老人政治食古不化係日本政壇同企業共同文化黎

知唔知支那幾多優衣庫

買Supima棉

半價
連登仔：衝呀！！！！

多呀 所以呢

咁仲可以著乜?

Same as China, I laugh at the back.

基本上近排去U記買衫都係特登揀D made in 越南./印度/ (仲有個Bang.....h 唔識串....)

MIC....不了~~

潮台巴打係咪唔會有毒撚衫品牌推薦 ?

直接唔去UQ啦
點解要一邊睇生產地一邊幫襯

咁買zara同hnm算

新彊棉運去越南轉個logo搞掂 你買得開心 我又賺得開心

買衫要去馬莎

係cutting唔知啱唔啱

...

買衫買..Made in Taiwan 有無可能...

(除左真係飛去TW買...)

其實好似得H&M 同NIKE 係比較企得硬，其實品牌都騎哂牆，試圖等件事降溫，好多品牌更將公司網頁內的ＣＳＲ之前關於新疆棉花的政策＂被消失＂，真心失望。

BEIJING - Leading western fashion brands and retailers are being accused of watering down their opposition to the alleged use of forced labour in Xinjiang's cotton industry under pressure from the Chinese government and consumers.

The End Forced Labour Fashion group is compiling a list on social media of fashion companies which it says have either recently taken down forced labour statements from their websites or defended Xinjiang cotton.

Companies highlighted by social media users so far include Zara owner Inditex; PVH - owner of Calvin Klein and Tommy Hilfiger; VF Corp - which owns The North Face; and Abercrombie & Fitch.

Inditex is accused of removing a statement from its website stating the company’s "zero-tolerance" approach to forced labour and that it did not have relationships with any factories in Xinjiang. PVH and Abercrombie & Fitch are also accused of removing statements on Xinjiang. VF Corp removed a statement but later reinstated it.

Another fashion brand, Hugo Boss, reportedly told its Chinese customers that it would continue to “purchase and support” Xinjiang cotton even though a statement on its website says it has not directly sourced from the region.

19上星期重牙擦擦
返去聽多次有冇聽錯先

買good on啦

買undercover ，主理人高橋盾

U記都唔著得, 你叫連登毒撚點算

講到以前冇新疆問題咁
你哋咪呢呢一年先開始關注 唔影響到自己洗鬼理

即係唔撐支共啦

個樣好串

H&M Zara
呢兩年又話藍 （啲管理層 啲店長 ）

bang...sh係孟加拉

馬莎啲衫勁阿婆

No comment ，新疆棉咁平梗係照用啦

Uniqlo 唔完美，但可以接受

佢講過話唔用新疆棉

唔通真係直接話新疆有人權問題咩

新疆棉花生產 用大量自動化技術
所謂強制勞動 只係西方老屈中國

兩面不是人

日本公司正常發揮
所以不嬲都支持大陸妹去佢度試童裝

日本仔真係痴撚線

上次屌無印有隻崇日撚覆我U記咪唔用lo...
架仔信得過...

頭3個留言都有2千個負評，姐係日本yahoo最少有2000個五毛

push

毒撚點撚樣買衫

gu呢

垃圾

我一直都唔買支那製造衣服。會響應嘅。強烈要求 UNIQLO, MUJI 立即停賣支那製造衣物。

ユニクロはブラック企業です

知唔知拜尼路有冇表態？

話唔買果D記得仲有GU
同一集團㗎

真心覺得no comment ok
好過佢出黎講我支持
係咪我太好人

GU母公司都係U記

炎上佢啦

GU 都係Uniqlo

Cospa

睇産地真係好緊要
$12店成日混水摸魚
有時重會一件商品入面一part係中國製一part係日本製

我記得hnm之前先畀香港人杯完

日本仔真係好鐘意人民幣

佢好彩
19年嘅話肯撚定裝佢老母修

應該係有問題唔係黑到仆街

no comment即係叫你唔好阻佢做生意囉，佢要繼續用平價新疆棉

仆街啦
賺中國人錢
支持下中國都唔撚得
扮中立？
好嬲好嬲

佢前排先俾支那狗反緊

仆街 成身都係u記

GU咪又係uniqlo

zara母公司咪又係開頭聯名話唔用新疆棉，muji投誠之後帶頭偷偷地delete聲明
計無賴仲無賴過uniqlo

Push

其實無呢單之前， 你地係咪有買開U記⋯⋯

我衣櫃8成都係GU U記 由今日開始
GU Uniqlo 拜鳩拜

香港Uniqlo會唔會著晒火 好驚

有錢搵，乜都睇唔到

有d大陸有d越南,又有d東南亞地方

以後見人買U記 等於可以行過去講聲祝佢死全家

咁叫政治問題仲話自己中立
人唔笑狗都吠

香港馬莎唔係直屬英國
好似係杜拜 都奶奶地共

罷買全線Uniqlo中國製產品<< 即係乜都唔買得啦依家
GU又係佢既 平時買開U記果D你覺得佢地會唔會唔買?

抵制還抵制
希望大家唔好做到成個強國人咁

依D人根本除左錢之外唔會諗其他野

M&S
H&M
ZARA
日資真係垃撚圾
利申: 崇日撚

Nike 鞋咪一樣

慳返啲買衫錢

日資公司

留名睇人話全日本人都係日狗，要反日

廢老會長

毒撚末日冇衫著啦

Carhartt美版香港難買 d 唔係都幾好

都係平耐用同淨色衫多

新疆問題係人權問題，因政治因素爆大，柳川會長會之前唔知係因為政治，e家知道都係因為政治，開記者會都係政治，而表示中立則是放棄人權而回歸政治。

u記不嬲唔計

Nike無得唔企硬喇
基本上成單嘢最早係因Nike而起

事實係最保險
唔係香港 白羅斯 呢類地方
大多數人都唔太留意呢類新聞

買u記唔可以上連登講

佢有SENSE呀
呢啲跟車太貼隨時仆街
遲下美國班CLM比哂証據出黎話係假
CNN果班出黎道歉
咁就喊都無謂

係

可以上官網買 用集運 我成日咁買

屌你老母